論劇集質量，一定係美劇為首，日劇次之，其他都係垃圾！

美劇>>>日劇>>>>>>>>>>>>>>>>>港劇=大陸劇>>>>>>>>>>>>>韓泡狗塑化雞劇>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>風化島劇

質素

問題係美劇有好多時要用腦 除左肥皂劇純粹放鬆個人來睇
香港唔止師奶唔鍾意要腦既劇 好多年輕人都唔鍾意 你見幾多人睇無綫
而所謂既用腦其實只係睇劇既時候諗下套劇講咩 美劇好多都唔會拍到明刀明槍講到明
港劇就一來就講到明會點同點解係咁啲
所以當年無幾多人鍾意天與地就咁解

美劇都有肥皂劇即食唔使用腦，不過果啲劇多數比較本土化，得確係美國人岩心味就未必岩港嬸嘅。

tvb>內地>>>>>韓國＝台灣>>>>日本>歐美

睇唔慣日劇 覺得節奏好慢

不過近年內地劇集素質都好高

日>>>>>>>其他

日劇都唔係套套好, 好矯情, 同埋發覺d日本人成日係到無病呻吟

睇美劇 成日會比 冇睇果班人話扮野
百貨應百客
所以絕對唔會叫人睇

法國拍電視劇會點

一套Fargo完秒所有日韓中港台劇

會完的美劇就係

TVB>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>all

港劇應該排係韓劇後面
因為成本實在低到太簡陋
起碼人地唔會bb蕉大結局先

果欄中的江湖大嫂已經屌打哂歐美日韓劇

日劇差左好多啦

日劇好有教育意義同埋反映社會現況而引起共鳴同討論

韓劇狗都唔屌，垃圾
有個英國研究我係堅信，韓劇令女人智力下降

有時除左內容 部分美劇真係睇得出好用心
Mad Men嘅7、80年代服裝、音樂、文化呈現
Westworld嘅編劇同深度
Mindhunter對犯罪心理學嘅探索
仲有好多好多
你話其他地方無錢咁拍咩？又唔係
只係人地真係重視 交個心出黎拍
唔係交貨 咩台慶劇好似截稿嘔貨咁

絕對認同呀屌

mindhunter一般般

我絕對支持支那禁播泡劇，抵制韓劇
泡劇同抗日劇或吹奉支那劇一樣level

講錢美劇一集夠tvb整十套行貨

其實應該英劇好睇過美劇 集數唔多但係濃縮曬最正的故事係入面 美劇太多集好多時都拖到唔好睇

有fyy已經屌打

對

Marvel dc個堆美劇愈睇愈悶。walking dead 每季重重覆覆。 breaking bad 同 black mirror 其他都係不了。

Prison break頭兩季唔錯。

內地劇質素確實近幾年高左。

韓日就好少睇

日劇好悶
佢哋成日 唧啲矯情為出嚟
搞到打晒冷震 出晒戲

泡劇ok 喎, 拍到d 柒頭勁男神
tbb 可以拍到d 男神變柒頭, 唔知點做到

日劇成日做做下懶感性有條友講一堆對白

got
紙牌屋

美劇好撚多廢話

仲有鏡頭 調色 美劇啲鏡頭係好多變 會調到個書面好暗或者其他 屌港劇永遠三個鏡頭 左三七右三七同中間 燈光永都咁光猛
所以近幾年天與地真係叫高質
仲有美劇或者其他地方既劇 佢裏面個啲起承轉合好流暢好清晰

講到法國冇咁

鐵馬尋橋>尋泰記>>>>>>>>其他

淨係黎緊呢個月都幾套正野
Legion ,ww ,handmaid's tale ,the americans

風化島啲劇娘到嘔

咪on9啦，韓劇點都好過支那劇同CCTVB劇

其他唔知
台灣一定最後
2千幾萬人口仲垃圾過tvb

飛落海，肉棒堂，黑雞會，柒月天，全部娘到爆嘅垃圾

大陸劇好過香港TVB劇好多倍

講明先，嗰堆抗日飛機劇唔計

大陸劇係高質係古裝歷史劇，其他仲柒過cctvb

問過台劇未？

美劇唯一缺點是越拍越爛 死唔斷氣

Lost
Hero
prison break

呢堆 第1，2輯很神 拍下拍下

依家堆Walking dead
都十看九棄

男女主角愈來愈樣衰
阿豬阿狗都格硬做主角
冇人才到咁

想問breaking bad 第幾季開始差？
想追返

Suits

第六季

美劇重d?

好似west world ,GOT嗰啲級數日劇跟本冇得比

亞洲劇同歐美劇要用兩個層次睇

咪玩啦
Official得5季

啲島民掛住玩強姦，唔得閒拍劇

質乜撚野量

第二個留言咪更正左係質素囉

英劇世界第一

都高質，不過提材無美劇咁豐富

資金，市場因素

美劇題材係廣
但英劇更細膩 見好就收

the crown 係英國劇
viking係加拿大劇

美劇係咪第一好有保留

香港只顧師奶市場 呢管理層又只係一班食古不化既

美劇階級
已經冇分咩電視咩電影

香港仲停留係
電影＞＞＞電視

同高質嘅美劇比仲有距離
好似mr robot, better call Saul呢啲

即係同你講breaking bad無變差到啊

樓上話「不了」，所以我先問

英劇

Cannot agree more

乜撚野 你邊度黎？

一套breaking bad 屌打全韓國台灣香港大陸劇

不過少產

睇套劇都扮嘢，你身邊啲人都幾戇鳩

日劇

句野本身都好有問題啦...咩叫''breaking bad 同 black mirror 其他都係不了。''？？

中國香港

唔怪得有陣柒味

素質大陸人都唔講
以後扮就講質量啦

你當英劇流㗎

美劇太豐富，英劇只能排美劇之後

亞洲黎講，日劇真係超晒班

英劇都ok既

嘩加打

歐美>>>大陸>>>韓>>>港=日>>>台

日劇最高

不過美劇係universal 啲嘅

有冇人睇俄劇, 都唔差

英劇最鍾意睇貴族官廷劇, 個D串咀戲真係好正, D英文好優雅係兜個圈去串你個隻, 唔似美劇D英文咁直接

日劇係討論社會議題上做得唔錯 會點近現實生活
但係近幾年都有個問題 就係刑偵劇拍到濫哂 你講得出嘅唔同職業都會變成偵探查案

真係未睇過 有介紹？

楓林網簡唔中有, 有埋字幕, 要睇手神

日劇好著重對白, 表情動作鳩嗡多個做

Limitless